[牛扒熟成師] 自家製70日乾式熟成澳洲肉眼

大家好
我兩個月前dry aged舊肉眼終於搞掂
原先諗住熟成60日 點知突然要出placement
所以前後加多十日 total 70日da
今日又完placement 就切佢慶祝下

兩個月前

70days

第一步: 手部衛生好重要

亦要做個有責任既人

舊肉今次熟成得幾靚仔 玩左70日外面冇發霉
我覺得上次個雪櫃唔夠凍先咁
今次就咁聞落去 唔知點解有浸yogurt 味

切開左之後
其實睇到都有少少唔開心
因為d肉冇左好多

分左9舊
因為今次我雪櫃真係又冇位
所以我冇特登切多袋pellicles 出黎
我就咁真空算
呢到total 3438g
原本個重量冇磅 我估我原本舊肉太概4kg多少少

我今次呢舊原本重426g
切左pellicles 淨340g
我好慳咁切左2成出黎
係我太市儈

早兩日買左個lodge cast iron skillet

完成
今次舊牛好食好多
肉味好濃
牛既水份抽走左 脂肪變得密左
食落好juicy
今次用埋個cast iron 煎得外脆內軟
總之就好好食啦

仲煮左個泰式意粉
落左guanciale, 蒜蓉,辣椒,芫荽,青檸,魚露
求其炒埋一碟

關於da post既link 歡迎一齊交流

自家製乾式熟成帶骨肉眼 Dry age bone in Ribeye + 是日晚餐

[牛扒師] 自家製乾式熟成45天帶骨肉眼 熟成澳洲M5和牛

1

wow

我秒入

tldr

阻住蘭姐 死！

睇到好肚餓

城仔幾時完sem

好撚正

蘭在心中是1

Me too我食好野先

巴打點判斷修走邊d？
修完都有d深色位

非 係實在既一

咪偏心

我都wow

Noted with thanks

個人都好厚

你冇野食咩

切咗出黎個D拎去做乜

想去澳洲等城城煮比我地食

出多個placement
做埋d quiz同exam

Trim得咁少
唔驚食完肚痛？

拎去比印仔做零食

癲哥好搶口

正喎

可以用黎整burger
我諗住遲d整多次越南河就用埋一齊煲
之前有位巴打話用黎煲湯都可以

Come, 澳洲歡迎你

心得一個 點分

會唔會有毒的 睇落有啲恐怖

毒撚台巴絲全面進場

唔驚 最多咪屙
但trim得多我荷包痛

我摸落去好硬果d就係pellicles
而你見到我trim淨 又深啡果d
只係佢氧化左先咁

只要摸落唔係肉既質感
我都會trim

係呀 不過今次冇發霉

自已玩都夠膽70日
仲勇過神農氏

點解點9你可以整burger 唔食得架

水份少左但食落又好多汁

反正都係遲啲試下唔好trim

呢舊煎左幾耐？

巴打 係覺得煎扒de buyer定cast iron 正啲

好正咁樣

好彩唔係即食麵

好似話上海街有代理 不過我n年前網購

多謝

D side cut可唔可以用嚟熬湯

知唔知dry age wet age 分別😢

終於高汁返

我上網睇 見人會rehydrate
Mince左溝落普通免治肉到

又人話又可以好似豬油渣咁
炸曬d油出黎

我留左好過拋左佢 應該食唔死既
不過我未試過

應該冇野掛我估

well done

好想奶

蚊蚊蚊啲啲frd

最耐可以熟成幾耐 但我見網上d友多數trim到無晒變色位

Shing b又係牛牛

有冇人試過官塘間賣dryage牛？

冇野既 我見人用過同一個袋做過100日
食唔死 最多屙幾日啫

我下次都想玩耐d 想知個味道會再有咩變化

你都唔知有幾多人成世都冇機會食呢啲肉

想要一塊

邊有偏心

水份抽走左 但脂肪密左
可能塊扒肥 食落又腍又有油
比起上次果塊45da juicy好多

樓豬medic?

其實我覺得70日已經好盡
再多個味會好cheesy
4 50日左右最balance

流曬口水

係好野味喎

煮熟哂都唔食得？

好正

個意粉落少少cream啲汁會唔會好啲

唔trim食唔到 拎個味就得

100度焗左75mins
再rest 10mins
然後煎返個面

我冇用過de buyer
所以答你唔到

遲d巴打黎食飯 我整你食

即食麵都正既

我想食

唔知點解我個重點去咗個Miele 度
btw 我都好想咁整但好難搵到咁大舊肉

應該可以
有外國網友話整gravy都得 用黎調味

[牛扒師] 自家製乾式熟成45天帶骨肉眼 熟成澳洲M5和牛

呢個post有講

你唔鐘意禾d辣殺po咩

有陣yogurt味代表樓主舊牛做得好成功

Good job

我跟佢學野

我見有餐廳熟成到2百幾日
不過人地專業 自己屋企雪櫃玩幾個月算

係應該trim到冇曬色
不過我市儈咋

牛牛好正的bitchb

就咁煎？定係reverse sear

希望da將來普及 人人有da食

樓豬姑娘咋

我淨係幻想到
樓主應該可以幫手整木乃伊

其實我覺得dry aged個袋好貴
點解無淘寶版
真係咁高技術？

點解牛牛咁好食

有幾貴
夠你trim 走既肉貴？

一係butter dry age 囉

我同表妹都表示想食牛牛俾一舊我哋

上次試過45日 不過我覺得可能有骨既關係
個肉味好似更濃
不過可能今次肥d 所以70日我都覺得不錯

嘩 啲啡位切唔乾淨喎 敢食？

多謝
巴打平時d刺身仲正

我又魚露又清檸 所以我冇

YouTube search meat dee
佢有開凍肉鋪 不過唔知藍黃
其實而家有好多網店都有得成舊買

多謝巴打 今晚好滿足

Reverse Sear

1百蚊港紙個
我見香港有代理 可以一個一個賣

我亦見過有d wrap咁既 亦係用黎da
比起umai bag平好多 你可以google 睇下

試下butter先
不過成100蚊個用1次真係貴
肉我買啲choice玩下反而唔肉赤

點解

牛牛不嬲都很正的

成舊肉買左幾錢

Ok 唔好俾表妹食曬

表果層切曬 淨返啡既係氧化左既位
食完未有野

哂命

深色左個d位都可以食得？

幾時教煮茄哩

好期待，。 上次比我個舊，我懶，到宜家都未整。 仲有你個度無alarm咩？ 我以前試過煎牛， 勁大煙，響晒alarm雖然無連出去消防焗，但搞左好耐先整熄佢， 自始之後唔敢再燒到隻鑊咁熱去煎牛

好𠹌正

等緊你再配公仔麵架

我買左3千幾

白有

邊有

果d氧化左啫 食唔死既

冇 抽油煙機開最大
煮咁多次野 一次都冇響
以前係frd屋企煮野 唔好話炸
煎少少都係咁響

好正的牙擒 想食牛什河

個配搭唔覺有咩問題

我咩都想食呀

比城巴引到好想玩da

我鐘意牛扒多啲

留返少少俾我

城巴 我等你出po 等咗好耐

睇黎你個部吸力好勁，我個度個部好廢， 我見你用個爐都係靚野

有無留返age 過嗰啲牛肥肉開鑊，render啲牛油出黎

用牛油封係咪會再好食啲?
想試吓

咁就一年...墨爾本手足有啲嘢想搞....

城仔g chi下

唔好玩啦五寶
你用choice 不如唔好dry age
哂錢哂時間哂心機
都唔知你做咩，on99

正，留哂口水
DA牛食過返唔到轉頭

choice唔係牛肉咩
玩熟左先用靚牛唔得咩
真係好撚惡

唔夠油花 你age 乜9
你搞清楚dry age 目的先

切完仲有啲黑色地方可以食？

唔trim 埋先seal?
同埋d trimmings 係咪掉 定會整其他

不如試下dry age 豬扒

lm

城巴

唔知點解我60日整完有陣咸魚味 煮出黎唔好食

將來有機會整你食啦

如果屋企個雪櫃唔係太多人用
自己玩抵過出去食好多

啖啖肉真係好正

可以

呢排比較忙 少d post

個油煙機真係幾好 不過要成日洗
個爐頭其實冇乜大分別 只係業主咁啱用啫

我有啊 留返黎煮餸用
或者撈麵落少少

D人話牛油封既會似wet aged多d
我自己未試過 將來有機會都想試下

一定gchi

真 浸肉香味係口腔入面爆炸

少少可以既 果d位係少少氧化
未到好硬

因為我freezer冇位
費事特登切多袋出黎

Pellicles 留左黎整其他
點都唔拋

未試過prime ribeye 呢邊買唔到美牛

玩多幾舊牛先啦

想同意志巴一齊分享

咸魚味
點唔好食？係咪你唔啱食d aged太耐

我好耐先洗一次，我屋企唔炸野，炒野用易潔鑊，全部野要小油煎扒都係，好怕彈到周圍都係油

好正呀

等你呀！！！

想食

有食開 應該係自己整失敗左

打算幾耐食哂
用咗鐵pan煎香好多

D死皮可以點用，有一袋但唔捨得掉

有機會一齊食

甩左P喎
係呀 個面都焦好多

可以用黎整burger 又可以整gravy
你d皮多油可以拎去render d油出嚟用

我都覺得係

有冇教學

紅眼好耐無出post

咦，係喎，你唔講我都冇留意添

就黎45日

等你

遲d啦 我都有兩大包係到

最近比較忙

巴打你呢舊都係用umai bag?
我見你好似有個商業廚房

有排

係呀（借朋友地方擺咋）

舊肉未改好

好深色wor 西冷？
我40 日ribeye 冇你咁深色

Aged得好靚仔
舊肉d油花又靚

我都黎緊諗住係屋企燒黎食
買左碳 差個爐

我都好想燒，以前住house門口燒，但宜家apartment,屋企燒野食，玩命。

我都係諗住買個細既座枱爐
係個門口燒 我唔敢係屋入面玩

你門口有位燒咩？唔係馬路黎？

我有個咁既玄關位 之後再有道門先入屋
張枱仔我特登買 過多一兩個星期玩